{
    "question": "Jelaskan macam macam bentuk teater arena\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. Panggung Arena</p><p>Panggung arena adalah panggung yang penontonnya melingkar atau duduk mengelilingi panggung (Gb.274).</p><p></p><p>2. Panggung Proscenium</p><p>Panggung proscenium bisa juga disebut sebagai panggung bingkai karena penonton menyaksikan aksi aktor dalam lakon melalui sebuah bingkai atau lengkung proscenium (proscenium arch).</p><p></p><p>3. Thrust</p><p>Panggung thrust seperti panggung proscenium tetapi dua per tiga bagian depannya menjorok ke arah penonton.</p><p></p><p>4. Bentuk Tapak Kuda</p><p>Bentuk ruangan ini akan memantulkan gelombang bunyi secara memusat di sisi tengah ruangan, karena permukaan dinding yang berbentuk cekung.</p><p></p><p>5. Bentuk Segi Empat</p><p>Bentuk ini merupakan bentuk yang sederhana dari ruang teater.</p><p></p><p>6. Bentuk Kipas (melingkar)</p><p>Bentuk kipas menjadikan ruang penonton melingkari panggung pertunjukkan.</p><p></p><p>7. Auditorium</p><p>Panggung pertunjukkan berada ditengah, dengan auditorium terletak mengelilingi panggung pertunjukkan.</p><p></p><p>8. Panggung Terbuka</p><p>      Ruang utama berada dan ruang penonton terletak saling berhadapan.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-yang-digunakan-untuk-menyerap-air-disebut-a-zeolite-b-302",
            "question": "Berikut yang digunakan untuk menyerap air disebut...    a. zeolite\r\nb. absorben \r\nc. resin \r\nd. adsorben\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. adsorben</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-termasuk-karakteristik-pewarna-naptoll-adalah-a-t-371",
            "question": "Berikut ini termasuk karakteristik pewarna naptoll    adalah....\r\nA Terbuat dari bahan alami\r\nB. Tidak tahan terhadap sinar matahari\r\nC. Tidak mudah luntur\r\nD. Mudah luntur\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.mudah luntur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf salah ya...</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-suasana-dalam-sajian-tari-tercipta-dengan-hadirnya-unsur-283",
            "question": "10. Suasana dalam sajian tari tercipta dengan hadirnya unsur\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>hadirnya seni tarian properti dan lagu yg adem</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-yang-memperkuat-karakter-tokoh-dalam-sajian-tari-merupakan-per-494",
            "question": "9. Yang memperkuat karakter tokoh dalam sajian tari merupakan peran dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Riasan ( tata rias )</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tata rias dan busana</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-bermain-angklung-agar-menghasilkan-bunyi-panjang-830",
            "question": "Bagaimana cara bermain angklung agar menghasilkan bunyi panjang? jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>digoyang-goyang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tegak lurus dengan lantai dilihat dari segala arah. Gerakan angklung bersumbu pada pergelangan tangan kiri yang tidak bergerak. Untuk menghasilkan bunyi pendek, angklung tegak dan kendalikan dengan tangan kanan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-tersebut-digunakan-untuk-mengatur-kecepatan-lagu-yang-disebu-578",
            "question": "Alat tersebut digunakan untuk mengatur kecepatan lagu yang disebut    PAT- SBDP Kelas 4 Semester Genap TP 2020-2021\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Metronome Maelzel (M.M) </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengenai-teknik-pointtilis-711",
            "question": "Jelaskan mengenai teknik pointtilis\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik pointilis adalah teknik menggambar atau melukis yang memanfaatkan susunan titik yang diolah sedemikian rupa sehingga membentuk suatu objek. Pembentukan objek melalui teknik ini dicapai dengan tingkat kerapatan dan kerenggangan titik yang dibubuhkan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batik-bisa-di-buat-secara-manual-maupun-masinal-bagaimana-pembuat-720",
            "question": "Batik bisa di buat secara manual maupun masinal bagaimana pembuatan batik secara manual?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.) Alat dan Bahan Membuat Batik Tulis</p><p>2.) Menyiapkan Kain dan Membuat Desain</p><p>3.) Melukis di Kain dan Mengisi Seluruh Bagian</p><p>4.) Pewarnaan Kain dan Lukis Kembali</p><p>5.) Menghilangkan Lilin dan Kembali Membatik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kalau mohon dimaklumi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "patung-merupakan-hasil-karya-seni-berbentuk-dimensi-a-satu-b-935",
            "question": "Patung merupakan hasil karya seni berbentuk...    dimensi\r\na. Satu\r\nb. Dua\r\nc. Tiga\r\nd. Empat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. tiga dimensi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>patung adalah karya tiga dimensi</p><p>lukisan adalah karya dua dimensi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-contoh-hasil-olahan-makanan-setengah-jadi-dari-serealia-160",
            "question": "Carilah contoh hasil olahan makanan setengah jadi dari serealia, umbi dan kacang-kacangan dengan teknik :    1. direbus(boiling)\r\n2. dikukus(steaming)\r\n3. menggoreng dengan minyak bantak(deep frying)\r\n4. menggoreng dengan minyak sedikit(shallow frying)\r\n5. menumis(sauteing)\r\n6. memanggang(baking)\r\n7. membakar(grilling)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nasi, telor, sayuran dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}